+++
tags = ["devops", "script", "bash", "control", "config", "infrastructure" ]
description = "CMD Hotkeys"
title = "CMD Hotkeys"
+++
## Базовый терминал
Список всех команд: ````stty -a````

- `Ctrl+W` для удаления предыдущего слова.
- `Ctrl+U` для удаления всей строки.
- Ещё несколько возможностей, не связанных с редактированием текста (например, `Ctrl+C` для прерывания процесса, `Ctrl+Z` для его приостановки и так далее).
## Readline (bash, psql, python3)
Если есть программа вроде `nc` без поддержки `readline`, то можно выполнить
```rlwrap nc```, чтобы эту поддержку в неё встроить.

* `Ctrl+E` (или `End`) для перехода в конец строки (из emacs).
* `Ctrl+A` (или `Home`) для перехода в начало строки (из emacs).
* `Ctrl+влево`/`вправо` для перемещения вперёд/назад на 1 слово.
* `Стрелка вверх` для возврата к предыдущей команде.
* `Ctrl+R` для поиска по истории.
## Спец-ПО
[Atuin](https://atuin.sh/) - прекрасный инструмент для поиска по истории оболочки
